[國安法]其實國安法對老百姓有咩影響?

條法好似係針對出名既人
咁所有對普通人有咩影響
好想知下
Thanks.

拉完出名
咪到你

劉曉波 譚作人 去到維權律師 都係普通人
都係癲覆國家

法律本身呢就冇問題嘅，

係執行法律嘅人有問題呀嘛而家

寒蟬效應

你覺得共產黨搵香港人笨
屌佢兩下就會被控顛覆國家

老百姓會唔會屌人/屌政府呀？

屌開但而家唔屌得，咪有影響囉

清完名人 就到你

中共黨史

打擊一小攝人後
就打擊另一小攝人
再打擊第三批一小攝人

其實唔複雜
你想像成自己生活係支那國度就差唔多
照常咁返工放假去玩
不過有d日子你唔可以提及
有d人物你唔可以再評論
有d歷史事件你要忘記
政府提出新既政策你唔可以再表示唔滿意
你同屋企人係街食食下飯講咩國家壞話 都要小心
因為隔離枱既人都可以隨時舉報你
你上既網 可能會多左d限制 你吸收既訊息 可能會多左層過濾
有一日你再忍受唔到落去 就會有人上門捉走你 同你屋企人
而你既鄰居 只會關實度門扮睇唔到

同天災一樣
你永遠唔會覺得打雷會有機會打中自己

國安法(名人) ?

以後告唔到大財團同政府
分分鐘告中個有關係既都會奶野

老你老母百姓

冇架, 你層樓比中共共產左, 你冇得出聲咋嘛, 好小事.
講漏左, 仲有你間鋪, 你屋企人, 你本紅薄仔

你俾人拉鳩咗咪即刻變名人囉

on99

條法好似係針對出名既人？
邊個話？完。

若果有天，你的子女做學校group project，想研究下究竟平時食的米和飲的水是否安全，就攞這些米和水去化驗，你會否讓他做？
點解我會咁問？你以為自己很小心，不講政治，就會安全。但在一個無制衡的國度，基本上無野唔係政治，只要你發掘出來的真相和官方宣稱的不同，基本上就係「國家安全」問題?

今日違法立條國安法, 第日可以立法管制出入境, 充公私人財產.

都係用番自由行理論 今日影響唔到你
影響到你既時候? 都知後續啦